罵中國人「支那」 博士生踢出黨退學

罵中國人「支那」 博士生踢出黨退學

【明報專訊】廈門大學博士生田佳良因涉嫌在網上辱罵中國人，日前被學校開除黨籍，同時被中止博士學業和要求退學，同校另一名助理教授周運中，亦因發表「歪曲歷史事實，損害黨和國家形象，傷害國人感情」的言論，被學校解僱。

田佳良事件發生於4月19日，針對上海一場活動後留下大量垃圾，田佳良以「潔潔良」的網名批評是「惡臭你支」 ，又用「國家支意」等「支那」貶義詞，對於網友提醒，她拒絕刪帖，表示「廢話，不侮辱，我說它幹嘛」。

稱中國擅造假 同校教師被炒

周運中則曾在其微博帳號「東海道子」稱中國是最低劣的民族，不配做人，斥中國人「最高的境界就是說假話、做假帳、訂假合同」。周又表示中國的兩彈元勛都是美國畢業，竟被胡說成了「D（髒話）匪」的功勞，又曾言中國的科技比美國最少落後5000年，是思想落後、民性落後和制度落後。

廈門大學新聞網前日報道，校方當日下午召開中層正職幹部會議，通報田佳良、周運中兩事件的處理情况。會議認為，田佳良發表錯誤言論行為，學校依黨紀校規給予其留黨察看一年、留校察看一年的處分。在遼寧師範大學認定田佳良本科學習期間發表論文存在學術不端行為後，學校啟動進一步的黨紀、學籍處理。鑑於田佳良在留黨察看期間又被發現有學術不端行為，8月15日，環境與生態學院黨委給予田佳良開除黨籍處分。同時，學院提出中止田佳良博士培養、給予退學處理的意見，學校研究同意田佳良退學。目前田佳良已辦理離校手續。

會議又通報稱，人文學院歷史系助理教授周運中以「東海道子」的網名在微博上多次發表錯誤言論，歪曲歷史事實，損害黨和國家形象，傷害國人感情，踰越師德師風底線，在社會上造成極壞影響，與廈門大學教師的身分嚴重不符。根據相關規定，學校研究決定解除與周運中的聘用關係。

田佳良

周運中

佢哋如果申請單程證來港連登仔反定係唔反？

正皮 ＝ 唔反
負皮 ＝ 反

點解唔反？
佢一樣係係臭支那

要返工，不了

人地冒著生命危險係大陸講真話，果種覺悟同港豬冇得比

照反 吹咩 香港人係咁串

用正規程序(十年先有身份證)又願意做香港人(文化)嘅話可以諗諗

應該批準馬上無條件入境 香港缺少呢D人

真正優才

佢地係未來既棟樑

上年咪有個女大學生係畢業禮數支那
美國清新的空氣